[![logo](https://www.gnu.org/graphics/gplv3-127x51.png)](https://choosealicense.com/licenses/gpl-3.0/)
# Práctica 1: Agentes 
## 1 Inicio

En el paquete practica2_multiagentes encontramos la clase Constantes, la practica nos pedía que los agentes comprador y vendedor interactuasen entre ellos, para ello en esta clase he creado el enum Productos que son los productos que van a ir en cada pedido, este enum tiene asociado a cada tipo de producto un valor para la tarea GenerarRecursos del agente vendedor use estas constantes para rellenar sus reservas y un método que nos devuelve aleatoriamente un producto.
Además, en el paquete util tenemos la clase MensajeConsola que es la que el profesor ya habia implementado y para gestionar los pedidos he implementado la clase Pedido, simplemente esta clase contiene reflejada la cantidad de cada tipo que ha pedido el agente comprador.
Las tareas que usan los distintos agentes basándome en el guion de la sesión 2 puse todas las tareas fuera de los agentes donde se utilizan, están todas en el paquete tareas.

## 2 Agentes

En la práctica se diseñan tres tipos de agentes que intercambiarán mensajes para resolver unos objetivos concretos Los agentes son:

1. [**Agente Consola**](http://suleiman.ujaen.es:8011/abg00044/bravoguzmanadrianoprac1agentes/-/blob/master/src/main/java/com/uja/ssmmaa/curso2021/practica2_multiagentes/agentes/AgenteConsola.java): Presenta una ventana asociada a cada uno de los agentes que le envíe mensajes que deban ser presentados en el sistema. Sus tareas serán:
	- [*RecepciónMensaje*](http://suleiman.ujaen.es:8011/abg00044/bravoguzmanadrianoprac1agentes/-/blob/master/src/main/java/com/uja/ssmmaa/curso2021/practica2_multiagentes/tareas/TareaRecepcionMensajes.java): Tarea cíclica que espera un mensaje que se almacenará en una estructura para añadirlo a la ventana correspondiente del agente que lo envió.
	- [*PresentarMensaje*](http://suleiman.ujaen.es:8011/abg00044/bravoguzmanadrianoprac1agentes/-/blob/master/src/main/java/com/uja/ssmmaa/curso2021/practica2_multiagentes/tareas/TareaPresentarMensaje.java): Es una tarea de una sola ejecución por cada mensaje que se quiera presentar en la ventana del agente que envió el mensaje. Si no está previamente creada se creará una nueva.

2. [**Agente Comprador**](http://suleiman.ujaen.es:8011/abg00044/bravoguzmanadrianoprac1agentes/-/blob/master/src/main/java/com/uja/ssmmaa/curso2021/practica2_multiagentes/agentes/AgenteComprador.java): Tiene una una interfaz llamada [CompradorJFrame](http://suleiman.ujaen.es:8011/abg00044/bravoguzmanadrianoprac1agentes/-/blob/master/src/main/java/com/uja/ssmmaa/curso2021/practica2_multiagentes/gui/CompradorJFrame.java) para seleccionar en un pedido la cantidad de recursos que desee. Estas son las tareas que tiene asignadas el agente comprador:
	- [*SuscripcionDF*](http://suleiman.ujaen.es:8011/abg00044/bravoguzmanadrianoprac1agentes/-/blob/master/src/main/java/com/uja/ssmmaa/curso2021/practica2_multiagentes/tareas/TareaSuscripcionDF.java): Se suscribe al servicio de páginas amarillas para que sea notificado de los **Agentes Consola** y **Agentes Vendedor** presentes en la plataforma donde se aloja el **Agente Comprador**.
	- [*EnvioPedido*](http://suleiman.ujaen.es:8011/abg00044/bravoguzmanadrianoprac1agentes/-/blob/master/src/main/java/com/uja/ssmmaa/curso2021/practica2_multiagentes/tareas/TareaEnvioPedido.java): Una tarea de un solo uso para enviar el [**Pedido**](http://suleiman.ujaen.es:8011/abg00044/bravoguzmanadrianoprac1agentes/-/blob/master/src/main/java/com/uja/ssmmaa/curso2021/practica2_multiagentes/util/Pedido.java) a los **Agentes Vendedor** .
	- [*EnvioMensaje*](http://suleiman.ujaen.es:8011/abg00044/bravoguzmanadrianoprac1agentes/-/blob/master/src/main/java/com/uja/ssmmaa/curso2021/practica2_multiagentes/tareas/TareaEnvioMensaje.java): Tarea cíclica cada 10 segundos para enviar a un **Agente Consola** conocido el resultado de los pedidos.

3. [**Agente Vendedor**](http://suleiman.ujaen.es:8011/abg00044/bravoguzmanadrianoprac1agentes/-/blob/master/src/main/java/com/uja/ssmmaa/curso2021/practica2_multiagentes/agentes/AgenteVendedor.java): El agente produce una cantidad aleatoria de cada uno de los recursos disponibles en el sistema y atenderá las peticiones de compra que les sean solicitadas y pueda atender. Este agente tiene asociado un Pedido que reflejara las reservas de cada producto que tiene. Las tareas que realiza son:
	- [*SuscripcionDF*](http://suleiman.ujaen.es:8011/abg00044/bravoguzmanadrianoprac1agentes/-/blob/master/src/main/java/com/uja/ssmmaa/curso2021/practica2_multiagentes/tareas/TareaSuscripcionDF.java): Se suscribirá al servicio de páginas amarillas para que sea notificado de los **Agentes Consola** presentes en la plataforma donde se aloja el **Agente Comprador**.
	-  [*GenerarRecursos*](http://suleiman.ujaen.es:8011/abg00044/bravoguzmanadrianoprac1agentes/-/blob/master/src/main/java/com/uja/ssmmaa/curso2021/practica2_multiagentes/tareas/TareaGeneraRecursos.java): Tarea cíclica que se ejecuta cada 2 segundos si no ahí recursos suficientes para atender a un pedido, repondrá de los 3 recursos posibles en el pedido una cantidad constante de cada uno por ejecución, es decir, al darse cuenta el sistema que para el ultimo pedido no ahí recursos suficientes en la primera ejecución puede que reponga caramelos, pero lo que sea necesario sea chicles, por tanto se volverá a ejecutar hasta que se satisfaga el pedido.
	- [*RecepcionPedido*](http://suleiman.ujaen.es:8011/abg00044/bravoguzmanadrianoprac1agentes/-/blob/master/src/main/java/com/uja/ssmmaa/curso2021/practica2_multiagentes/tareas/TareaRecepcionPedido.java): Tarea cíclica para la recepción de los mensajes correspondientes a las solicitudes de compra de los **AgenteComprador**.
	- [*ResoluciónPedido*](http://suleiman.ujaen.es:8011/abg00044/bravoguzmanadrianoprac1agentes/-/blob/master/src/main/java/com/uja/ssmmaa/curso2021/practica2_multiagentes/tareas/TareaResolucionPedido.java): Tarea cíclica que se ejecuta cada 5 segundos para resolver los pedidos pendientes, si no ahí recursos suficientes el pedido no se elimina, se mantiene en la lista hasta que se active la posibilidad de que ya si pueda haber recursos , esto ocurre al llamarse la tarea GenerarRecursos, volverá a llamarse esta tarea y asi sucesivamente hasta que se pueda afrontar el pedido.
	- [*EnvíoConsola*](http://suleiman.ujaen.es:8011/abg00044/bravoguzmanadrianoprac1agentes/-/blob/master/src/main/java/com/uja/ssmmaa/curso2021/practica2_multiagentes/tareas/TareaEnvioMensajeSinCiclos.java): Tarea de un solo uso para enviar a un **AgenteConsola** conocido con el resultado que ha dado cada resolución de venta del agente.


## 3 Interfaces

Las interfaces que uso en esta practica son las ya implementadas ConsolaJFrame y OkCancelDialog. A estas se le ha añadido una nueva interfaz para insertar la cantidad de recursos que el agente Comprador debe pedir al agente Vendedor, esta es la clase CompradorJFrame.
Esta clase tiene asignada un Agente Comprador , al darle a enviar llamamos a la tarea TareaEnvioPedido en la que se envía un pedido creado en el mismo método donde se llama a esta tarea con la cantidad escrita en las etiquetas de la interfaz.
